\input{../preamble}

% \teachermode\tagsmode
% \printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Газы 2.5}{\DTMdate{2022-02-02}}
	\libproblem{region}{2015-10-2}
	\libproblem{region}{2009-10-5}
	\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.63}
	\task{Смесь газов с общим показателем адиабаты $\gamma$ взрывается при
	температуре выше $T_{\text{max}}$. Определить число ступеней сжатия $n$,
	необходимое для повышения давления от $p_0$ до $p_1$, если каждое сжатие
	проводится адиабатически, и после каждой ступени газ изобарически
	охлаждается до начальной температуры $T_0 < T_{\text{max}}$.}
	\task{Найдите зависимость атмосферного давления от высоты в модели
	\emph{адиабатической} атмосферы. Это означает, что любой выделенный
	воздушный пакет будет оставаться в термодинамическом равновесии с
	окружением, если его поднимать или опускать.}
}

\end{document}
